\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Junger blauer Drache}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großer Drache, rechtschaffen böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {18 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {152 (16W10+64)},
        speed       = {12 m, Graben 6 m, Fliegen 24 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 21,
        dex = 10,
        con = 19,
        int = 14,
        wis = 13,
        cha = 17
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Ges +4, Kon +8, Wei +5, Cha +7},
        skills = {Heimlichkeit +4, Wahrnehmung +9},
        damage-immunities = {Blitz},
        senses = {Blindsicht 9 m, Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 19},
        languages = {Drakonisch, Gemeinsprache},
        challenge = 9
    ]

    % Traits


    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Drache führt drei Angriffe aus: einen mit seinem Biss und zwei mit seinen Klauen.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +9 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 16 (2W10+5) Stichschaden plus 5 (1W10) Blitzschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+9,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=16 (2W10+5),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=5 (1W10),
%      plus-dmg-type=Blitz,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +9 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 12 (2W6+5) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+9,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=12 (2W6+5),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Blitzodem (Aufladung 5–6)}
        Der Drache atmet einen Blitzstrahl in an 18 Meter langen, 1,5 Meter breiten Linie aus. Jede Kreatur in dieser Linie muss einen SG-16-Geschicklichkeitsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet sie 55 (10W10) Blitzschaden, anderenfalls die Hälfte.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
